{"doi":"10.1111\/j.1468-2338.2006.00416.x","coreId":"92825","oai":"oai:eprints.lse.ac.uk:750","identifiers":["oai:eprints.lse.ac.uk:750","10.1111\/j.1468-2338.2006.00416.x"],"title":"Embedded collectivism?: workplace representation in France and Germany","authors":["Gumbrell-McCormick, Rebecca","Hyman, Richard"],"enrichments":{"references":[{"id":1026092,"title":"A b e","authors":[],"date":"2003","doi":"10.1109\/ieeestd.2003.94414","raw":null,"cites":null},{"id":1030461,"title":"A Criti c a l Asses s m e n t of the Theor e t i c a l an d Empir i c a l Resea r c h on Germa n Work s Coun c i l s \u2019 ,","authors":[],"date":"2002","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336839,"title":"A Critical Assessment of the Theoretical and Empirical Research on German Works Councils\u2019,","authors":[],"date":"2002","doi":"10.1111\/1467-8543.00230","raw":"Frege, C. M. (2002), \u2018A Critical Assessment of the Theoretical and Empirical Research on German Works Councils\u2019, British Journal of Industrial Relations, 40, 2, 241-59.","cites":null},{"id":17336837,"title":"A Review of Working Conditions in France,","authors":[],"date":"2006","doi":null,"raw":"European Foundation (2006), A Review of Working Conditions in France, http:\/\/www.eurofound.eu.int\/ewco\/surveys\/FR0603SR01\/FR0603SR01.htm Eyraud, F. and Tchobanian, R. (1985), \u2018The Auroux Reforms and Company Level Industrial Relations in Frace\u2019, British Journal of Industrial Relations, 23, 2, 221-48.","cites":null},{"id":1031043,"title":"A Theory of Employment Systems: Micro-foundations of Societal Diversity ( O x f o r d ,","authors":[],"date":"1999","doi":"10.4314\/asr.v7i1.23139","raw":null,"cites":null},{"id":17336864,"title":"A Theory of Employment Systems: Micro-foundations of Societal Diversity (Oxford,","authors":[],"date":"1999","doi":"10.4314\/asr.v7i1.23139","raw":"Marsden D. W. (1999), A Theory of Employment Systems: Micro-foundations of Societal Diversity (Oxford, Oxford UP).","cites":null},{"id":1030675,"title":"An Intro d u c t i o n to Varie t i e s of capit a l i s m\u2019 ,","authors":[],"date":"2001","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336844,"title":"An Introduction to Varieties of capitalism\u2019,","authors":[],"date":"2001","doi":"10.1093\/0199247757.003.0001","raw":"Hall, P. and Soskice, D. (2001), \u2018An Introduction to Varieties of capitalism\u2019, in P. Hall and D. Soskice (eds), Varieties of Capitalism (Oxford, OUP) pp. 1-68.","cites":null},{"id":1030972,"title":"and Darbi s h i r e","authors":[],"date":"2000","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1030030,"title":"and Mour i a u x, M.-F .","authors":[],"date":"1986","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336820,"title":"and WSI-Tarifarchiv (2006), Tarifpolitischer Jahresbericht","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Bispinck, R. and WSI-Tarifarchiv (2006), Tarifpolitischer Jahresbericht 2005 (D\u00fcsseldorf, Hans B\u00f6ckler Stiftung).","cites":null},{"id":1026864,"title":"Ando l f a t t o","authors":[],"date":"2000","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1027691,"title":"B o l t a n s k i , L. and Chiap e l l o, E.","authors":[],"date":"1999","doi":"10.1007\/978-94-011-4681-4_52","raw":null,"cites":null},{"id":1030142,"title":"Betr i e b e ohne Betri e b s r a t : We lch e Rolle spiel e n betri e b s s p e z i f i s c h e Forme n der Mitar b e i t e r v e r t r e t u n g ? \u2019 ,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336834,"title":"Betriebe ohne Betriebsrat: Welche Rolle spielen betriebsspezifische Formen der Mitarbeitervertretung?\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Ellguth, P. (2005), \u2018Betriebe ohne Betriebsrat: Welche Rolle spielen betriebsspezifische Formen der Mitarbeitervertretung?\u2019, Industrielle Beziehungen, 12, 2, 149-76.","cites":null},{"id":17336867,"title":"Betriebsr\u00e4te gewinnen Konturen: Ergebnisse einer Betriebsr\u00e4te-Befragung im","authors":[],"date":"1998","doi":null,"raw":"M\u00fcller-Jentsch, W. and Seitz, B. (1998), \u2018Betriebsr\u00e4te gewinnen Konturen: Ergebnisse einer Betriebsr\u00e4te-Befragung im Maschinenbau\u2019, Industrielle Beziehungen, 5, 4, 361-87.","cites":null},{"id":17336860,"title":"Betriebsr\u00e4te und betriebliche Herrschaft: Eine Typologie von Partizipationsmustern im Industriebetrieb","authors":[],"date":"1981","doi":null,"raw":"Kotthoff, H. (1981), Betriebsr\u00e4te und betriebliche Herrschaft: Eine Typologie von Partizipationsmustern im Industriebetrieb (Frankfurt, Campus).","cites":null},{"id":17336861,"title":"Betriebsr\u00e4te und B\u00fcrgerstatus: Wandel und Kontinuit\u00e4t betrieblicher Mitbestimmung (Munich and Mering, Rainer Hampp).","authors":[],"date":"1994","doi":null,"raw":"Kotthoff, H. (1994), Betriebsr\u00e4te und B\u00fcrgerstatus: Wandel und Kontinuit\u00e4t betrieblicher Mitbestimmung (Munich and Mering, Rainer Hampp).","cites":null},{"id":1028493,"title":"Brou g h t on","authors":[],"date":"2005","doi":"10.1051\/meca:2005021","raw":null,"cites":null},{"id":1028190,"title":"Co-D e t e r mi n a t i o n in the Fede r a l Repub l i c of Germa n y : An Appra i s a l of a Secula r Exper i e n c e \u2019 ,","authors":[],"date":"1989","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1031203,"title":"Co-de t e r mi n a t i o n : After Four Decade s \u2019 , in W. Streec k (ed face ation and Cooperation","authors":[],"date":"1992","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336823,"title":"Co-Determination in the Federal Republic of Germany: An Appraisal of a Secular Experience\u2019,","authors":[],"date":"1989","doi":null,"raw":"Briefs, U. (1989), \u2018Co-Determination in the Federal Republic of Germany: An Appraisal of a Secular Experience\u2019, in G. Sz\u00e9ll, P. Blyton and C. Cornforth (eds), The State, Trade Unions and Self-Management (Berlin, de Gruyter) pp. 63-74.","cites":null},{"id":17336879,"title":"Co-determination: After Four Decades\u2019,","authors":[],"date":"1992","doi":null,"raw":"Streeck, W. (1992), \u2018Co-determination: After Four Decades\u2019, in W. Streeck (ed faceation and Cooperation in Industrial Relations (Chicago, University of Chicago Press) pp. 313-48.","cites":null},{"id":17336833,"title":"Comit\u00e9s d\u2019entreprise: Quarante ans apr\u00e8s (Noisy-leGrand,","authors":[],"date":"1986","doi":null,"raw":"Dufour, C. and Mouriaux, M.-F. (1986), Comit\u00e9s d\u2019entreprise: Quarante ans apr\u00e8s (Noisy-leGrand, IRES).","cites":null},{"id":1030920,"title":"Cont est e d Bound a r ie s : Ambig u i t y and Creat i v i t y in the Evolu t i o n of Germa n Codete r mi n a t i o n \u2019 , in W. Streec k and K. Thelen (eds), Beyond Continuity: Institutional Change","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336851,"title":"Contested Boundaries: Ambiguity and Creativity in the Evolution of German Codetermination\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":"10.2139\/ssrn.569541","raw":"Jackson, G. (2005), \u2018Contested Boundaries: Ambiguity and Creativity in the Evolution of German Codetermination\u2019, in W. Streeck and K. Thelen (eds), Beyond Continuity: Institutional Change in Advanced Political Economies (Oxford, Oxford UP) pp. 229-54.","cites":null},{"id":17336857,"title":"Converging Divergences: Worldwide Changes in Employment Systems (Ithaca,","authors":[],"date":"2000","doi":"10.1177\/002218560004200314","raw":"Katz, H. and Darbishire, O. (2000), Converging Divergences: Worldwide Changes in Employment Systems (Ithaca, ILR Press).","cites":null},{"id":17336847,"title":"Coordination of Economic Actors and Social Systems of Production\u2019,","authors":[],"date":"1997","doi":"10.1017\/cbo9781139174701.001","raw":"Hollingsworth, J. R. and Boyer, R. (1997), \u2018Coordination of Economic Actors and Social Systems of Production\u2019, in J. R. Hollingsworth and R. Boyer (eds), Contemporary Capitalism: The Embeddedness of Institutions (Cambridge, Cambridge UP) pp. 1-47.","cites":null},{"id":17336840,"title":"Corporate Governance and Labour Management: An International Comparison\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":"10.1093\/acprof:oso\/9780199263677.003.0001","raw":"Gospel, H. and Pendleton, A. (2005), \u2018Corporate Governance and Labour Management: An International Comparison\u2019, in H. Gospel and A. Pendleton (eds), Corporate Governance and Labour Management (Oxford, OUP) pp. 1-32.","cites":null},{"id":1029737,"title":"D u f o u r","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1030738,"title":"Dece n t r a l i z a t i o n and Legit i m a c y in Emplo y e e Repre s e n t a t i o n : A Franco-Ger man Co mp ari son\u2019 ,","authors":[],"date":"1995","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336846,"title":"Decentralization and Legitimacy in Employee Representation: A Franco-German Comparison\u2019,","authors":[],"date":"1995","doi":"10.1177\/095968019511006","raw":"Hege, A. and Dufour, C. (1995), \u2018Decentralization and Legitimacy in Employee Representation: A Franco-German Comparison\u2019, European Journal of Industrial Relations, 1, 1, 83-99.","cites":null},{"id":17336888,"title":"Divergent Capitalisms: The Social Structuring and Change of Business Systems","authors":[],"date":"1999","doi":"10.1017\/s0950017000310509","raw":"Whitley, R. (1999), Divergent Capitalisms: The Social Structuring and Change of Business Systems (Oxford, OUP).","cites":null},{"id":17336875,"title":"Duales System: Tarifliche und betriebliche Interessenvertretung\u2019,","authors":[],"date":"1991","doi":null,"raw":"Schmidt, R. and Trinczek, R. (1991), \u2018Duales System: Tarifliche und betriebliche Interessenvertretung\u2019, in W. M\u00fcller-Jentsch (ed.), Konfliktpartnerschaft: Akteure und 15Institutionen der industriellen Beziehungen (Munich and Mering, Rainer Hampp) pp. 167-99.","cites":null},{"id":1031055,"title":"e n t s c h","authors":[],"date":"2003","doi":"10.1113\/jphysiol.2003.043125","raw":null,"cites":null},{"id":17336843,"title":"Economic Action and Social Structure: The Problem of Embeddedness\u2019,","authors":[],"date":"1985","doi":"10.1086\/228311","raw":"Granovetter, M. (1985), \u2018Economic Action and Social Structure: The Problem of Embeddedness\u2019, American Journal of Sociology, 91, 481-510.","cites":null},{"id":1030956,"title":"Employment Relations in France: Evolution and Innovation","authors":[],"date":"2000","doi":"10.2307\/3089492","raw":"Jenkins, A. (2000), Employment Relations in France: Evolution and Innovation (New York, Kluwer).","cites":null},{"id":1030310,"title":"Euro p e a n Foun d a t i o n","authors":[],"date":"2006","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336824,"title":"European Comparative Practice in Information and Consultation\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Broughton, A. (2005), \u2018European Comparative Practice in Information and Consultation\u2019, in J. Storey (ed.), Adding Value through Information and Consultation (Basingstoke, Palgrave Macmillan) pp. 200-18.","cites":null},{"id":17336815,"title":"Exploring the Boundaries of Co-determination\u2019,","authors":[],"date":"2003","doi":null,"raw":"Abel, J. and Ittermann, P. (2003), \u2018Exploring the Boundaries of Co-determination\u2019, in W. M\u00fcllerJentsch and H. Weitbrecht (eds), The Changing Contours of German Industrial Relations (Munich and Mering, Rainer Hampp) pp. 103-18.","cites":null},{"id":1031286,"title":"Farew e l l to labour market asso ci a t i o n s ? \u2019","authors":[],"date":"1995","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336885,"title":"Farewell to labour market associations?\u2019, in C. Crouch and F. Traxler (eds), Organized Industrial Relations in Europe: What Future?","authors":[],"date":"1995","doi":"10.1177\/017084069701800209","raw":"Traxler F. (1995), \u2018Farewell to labour market associations?\u2019, in C. Crouch and F. Traxler (eds), Organized Industrial Relations in Europe: What Future? (Aldershot, Avebury) pp. 3-19.","cites":null},{"id":17336883,"title":"France: From Conflict to Social Dialogue?\u2019,","authors":[],"date":"1995","doi":null,"raw":"Tchobanian, R. (1995), \u2018France: From Conflict to Social Dialogue?\u2019, in J. Rogers and W. Streeck (eds), Works Councils: Consultation, Representation and Cooperation in Industrial Relations (Chicago, University of Chicago Press) pp. 115-52.","cites":null},{"id":17336870,"title":"French Industrial Relations in the New World","authors":[],"date":"2005","doi":"10.4324\/9780203028735","raw":"Parsons, N. (2005), French Industrial Relations in the New World Economy (London, Routledge).","cites":null},{"id":1031112,"title":"French Industrial Relations in the New World Economy ( L o n d o n, Rout l ed g e ) .","authors":[],"date":"2005","doi":"10.4324\/9780203028735","raw":null,"cites":null},{"id":1031320,"title":"g o t i a t i n g the Germ a n Mode l : Labo r - M a n a g e me n t Rela t i o n s in the New Ger","authors":[],"date":"1997","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336853,"title":"Germany: Facing New Challenges\u2019,","authors":[],"date":"1998","doi":null,"raw":"Jacobi, O., Keller, B. and M\u00fcller-Jentsch, W. (1998), \u2018Germany: Facing New Challenges\u2019, in A. Ferner and R. Hyman (eds), Changing Industrial Relations in Europe (Oxford, Blackwell) pp. 190-238.","cites":null},{"id":17336866,"title":"Germany: From Collective Voice to Co-management\u2019,","authors":[],"date":"1995","doi":null,"raw":"M\u00fcller-Jentsch, W. (1995), \u2018Germany: From Collective Voice to Co-management\u2019, in J. Rogers and W. Streeck (eds), Works Councils: Consultation, Representation and Cooperation in Industrial Relations (Chicago, University of Chicago Press) pp. 53-78.","cites":null},{"id":1030647,"title":"Grano v e t t e r","authors":[],"date":"1985","doi":"10.2307\/1479239","raw":null,"cites":null},{"id":1030789,"title":"Holl i n g s w o r t h","authors":[],"date":"1997","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336886,"title":"Human Resource Management and Co-determination\u2019,","authors":[],"date":"2003","doi":null,"raw":"Weitbrecht, H (2003), \u2018Human Resource Management and Co-determination\u2019, in W. M\u00fcllerJentsch and H. Weitbrecht (eds), The Changing Contours of German Industrial Relations (Munich and Mering, Rainer Hampp) pp. 57-79.","cites":null},{"id":17336836,"title":"Industrial Relations and Workers\u2019 Representation at Workplace Level in France\u2019,","authors":[],"date":"1988","doi":null,"raw":"Erb\u00e8s-Seguin, S, (1988), \u2018Industrial Relations and Workers\u2019 Representation at Workplace Level in France\u2019, in R. Hyman and W. Streeck (eds), New Technology and Industrial Relations (Oxford, Blackwell) pp. 272-83.","cites":null},{"id":1030857,"title":"Inst i t u ti o n a l Trans f e r : Indus t r i a l Relat i o n s","authors":[],"date":"1996","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1031251,"title":"Inst it u t i o n e n im Wande l : Hat die Tarif a u t o n o mi e eine Zukun f t?\u2019 ,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336849,"title":"Institutional Transfer: Industrial Relations in","authors":[],"date":"1996","doi":"10.1177\/0950017096104001","raw":"Hyman, R. (1996), \u2018Institutional Transfer: Industrial Relations in Eastern Germany\u2019, Work, Employment and Society, 10, 4, 601-39.","cites":null},{"id":17336882,"title":"Institutionen im Wandel: Hat die Tarifautonomie eine Zukunft?\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Streeck, W. and Rehder, B. (2005), \u2018Institutionen im Wandel: Hat die Tarifautonomie eine Zukunft?\u2019, in H. W. Busch, H. P. Frey, M. H\u00fcther, B. Rehder and W. Streeck (eds), Tarifpolitik im Umbruch (Cologne, Deutscher Instituts-Verlag) pp. 49-82.","cites":null},{"id":1030891,"title":"Is Indus t r i a l Relat i o n s Theory Alway s Ethno c en t r i c ? \u2019 ,","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336850,"title":"Is Industrial Relations Theory Always Ethnocentric?\u2019,","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":"14Hyman, R. (2004), \u2018Is Industrial Relations Theory Always Ethnocentric?\u2019, in B. E. Kaufman (ed.), Theoretical Perspectives on Work and the Employment Relationship (Madison, IRRA) pp. 265-92.","cites":null},{"id":17336827,"title":"L\u2019entreprise n\u00e9o-lib\u00e9rale, nouvel utopie capitaliste?","authors":[],"date":"1998","doi":null,"raw":"13Coutrot, T. (1998) L\u2019entreprise n\u00e9o-lib\u00e9rale, nouvel utopie capitaliste? Paris, La D\u00e9couverte.","cites":null},{"id":1029535,"title":"L\u2019Europe syndicale: La repr\u00e9sentation des salari\u00e9s en France, Allemagne,","authors":[],"date":"2002","doi":"10.7202\/007827ar","raw":null,"cites":null},{"id":17336830,"title":"L\u2019Europe syndicale: La repr\u00e9sentation des salari\u00e9s en France, Allemagne, Grande-Bretagne et Italie (Brussels, P.I.E.-Peter Lang).","authors":[],"date":"2002","doi":"10.7202\/007827ar","raw":"Dufour, C. and Hege, A. (2002), L\u2019Europe syndicale: La repr\u00e9sentation des salari\u00e9s en France, Allemagne, Grande-Bretagne et Italie (Brussels, P.I.E.-Peter Lang).","cites":null},{"id":17336856,"title":"La mise en \u0153uvre des dispositions de la loi du 4 mai 2004 permettant aux entreprises de d\u00e9roger aux accords de branche. (Rapport pour la Direction des Relations du Travail, Minist\u00e8re de l\u2019Emploi du Travail et de la Coh\u00e9sion Sociale).","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Jobert, A. and Saglio, J. (2005), La mise en \u0153uvre des dispositions de la loi du 4 mai 2004 permettant aux entreprises de d\u00e9roger aux accords de branche. (Rapport pour la Direction des Relations du Travail, Minist\u00e8re de l\u2019Emploi du Travail et de la Coh\u00e9sion Sociale).","cites":null},{"id":1031029,"title":"La n\u00e9goc i a t i o n colle c t i v e d\u2019ent r e p r i s e \u2019 , Liaisons sociales s u p p l e me n t , 30 septe mb e r","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336863,"title":"La n\u00e9gociation collective d\u2019entreprise\u2019,","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":"Liaisons sociales (2004) La n\u00e9gociation collective d\u2019entreprise\u2019, Liaisons sociales supplement, 30 september, 3-21.","cites":null},{"id":17336874,"title":"La question syndicale","authors":[],"date":"1998","doi":"10.2307\/3322362","raw":"Rosanvallon, P. (1998), La question syndicale (Paris, Hachette).","cites":null},{"id":1030599,"title":"Labou r in Frenc h Corpo r a t e Gover n a n c e :","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336842,"title":"Labour in French Corporate Governance: The Missing Link\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":"10.1093\/acprof:oso\/9780199263677.003.0007","raw":"Goyer, M. and Hanck\u00e9, B. (2005), \u2018Labour in French Corporate Governance: The Missing Link\u2019, in H. Gospel and A. Pendleton (eds), Corporate Governance and Labour Management (Oxford, OUP) pp. 173-96.","cites":null},{"id":17336821,"title":"Le nouvel esprit du capitalisme","authors":[],"date":"1999","doi":"10.1016\/s0038-0296(01)01160-8","raw":"Boltanski, L. and Chiapello, E. (1999), Le nouvel esprit du capitalisme (Paris, Gallimard).","cites":null},{"id":1028738,"title":"Le syndi c a l i s m e entre parti c i p a t i o n et insti t u tio n n a l i s a t i o n \u2019 ,","authors":[],"date":"1999","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336825,"title":"Le syndicalisme entre participation et institutionnalisation\u2019, in","authors":[],"date":"1999","doi":null,"raw":"Bunel, J. and Thuderoz, C. (1999), \u2018Le syndicalisme entre participation et institutionnalisation\u2019, in H. Pinaud, M. Le Tron and A. Chouraqui (eds), Syndicalisme et D\u00e9mocratie dans l\u2019entreprise (Paris, L\u2019Harmattan) pp. 117-46.","cites":null},{"id":17336817,"title":"Les syndicats en miettes","authors":[],"date":"1999","doi":null,"raw":"Amadieu, J.-F. (1999), Les syndicats en miettes (Paris, Seuil).","cites":null},{"id":1026646,"title":"Les syndicats en miettes ( P a r i s , Seuil ) .","authors":[],"date":"1999","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336877,"title":"Mitbestimmte versus managementbestimmte Globalisierung in der Automobilindustrie (Munich and Mering, Rainer Hampp).","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Speidel, F. (2005), Mitbestimmte versus managementbestimmte Globalisierung in der Automobilindustrie (Munich and Mering, Rainer Hampp).","cites":null},{"id":17336858,"title":"Mitbestimmung und neue Unternehmenskulturen: Bilanz und Perspektiven","authors":[],"date":"1998","doi":null,"raw":"Kommission Mitbestimmung (1998), Mitbestimmung und neue Unternehmenskulturen: Bilanz und Perspektiven (G\u00fctersloh, Bertelsmann Stiftung).","cites":null},{"id":1031332,"title":"Model l Deuts c h l a n d under Press u r e :","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336889,"title":"Modell Deutschland under Pressure: The Growing Tensions between Works Councils and Trade Unions\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":"10.1177\/0143831x05057502","raw":"Whittall, M. (2005), \u2018Modell Deutschland under Pressure: The Growing Tensions between Works Councils and Trade Unions\u2019, Economic and Industrial Democracy, 26, 4, 569-92.","cites":null},{"id":1031066,"title":"M\u00fcll e r - J e n t s c h","authors":[],"date":"1995","doi":"10.1007\/978-3-642-79023-2_7","raw":null,"cites":null},{"id":17336828,"title":"Mythes et r\u00e9alit\u00e9s de la syndicalisation en France.","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":"DARES (2004) Mythes et r\u00e9alit\u00e9s de la syndicalisation en France. Paris: DARES.","cites":null},{"id":1029311,"title":"Mythes et r\u00e9alit\u00e9s de la syndicalisation en France. P a r i s :","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1031185,"title":"Neo- C o r p o r a t i s t Indus t r i a l Relat i o n s and the Econo mi c Cri si s in West Germa n y \u2019 ,","authors":[],"date":"1984","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336878,"title":"Neo-Corporatist Industrial Relations and the Economic Crisis in West Germany\u2019,","authors":[],"date":"1984","doi":null,"raw":"Streeck, W. (1984), \u2018Neo-Corporatist Industrial Relations and the Economic Crisis in West Germany\u2019, in J. H. Goldthorpe (ed.), Order and Conflict in Contemporary Capitalism (Oxford, Clarendon) pp. 291-314.","cites":null},{"id":17336816,"title":"Nonunion Representation in Germany\u2019,","authors":[],"date":"2000","doi":null,"raw":"Addison, J. T., Schnabel, C. and Wagner, J. (2000), \u2018Nonunion Representation in Germany\u2019, in B. E. Kaufman and D. G. Taras (eds), Nonunion Employee Representation: History, Contemporary Practice and Policy (Armonk, M. E. Sharpe) pp. 365-85.","cites":null},{"id":1031132,"title":"Part i c i pa t i o n in France\u2019 , in G. Keste r and H. Pinau d (eds) , Trade Unions and DemocraticParticipation: A Scenario for the Twenty-First Century ( A l d e r s h o t : Avebu ry )","authors":[],"date":"1996","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336872,"title":"Participation in France\u2019,","authors":[],"date":"1996","doi":null,"raw":"Pinaud, H. (1996) \u2018Participation in France\u2019, in G. Kester and H. Pinaud (eds), Trade Unions and DemocraticParticipation: A Scenario for the Twenty-First Century (Aldershot: Avebury) pp. 4-134.","cites":null},{"id":1030504,"title":"Pendl e t o n","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336832,"title":"Post-enqu\u00eate R\u00e9ponse.","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":"Dufour, C., Hege, A., Malan, A. and Zouary, P. (2004), Post-enqu\u00eate R\u00e9ponse. (Noisy-le-Grand, IRES).","cites":null},{"id":1029916,"title":"Post-enqu\u00eate R\u00e9ponse. ( N o i s y - l e - G r a n d , IRES) .","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336865,"title":"Re-assessing Co-determination\u2019, in W. M\u00fcller-Jentsch and H. Weitbrecht (eds), The Changing Contours of German Industrial Relations (Munich and Mering, Rainer Hampp),","authors":[],"date":"2003","doi":null,"raw":"M\u00fcller-Jentsch, W. (2003), \u2018Re-assessing Co-determination\u2019, in W. M\u00fcller-Jentsch and H. Weitbrecht (eds), The Changing Contours of German Industrial Relations (Munich and Mering, Rainer Hampp), pp. 39-56.","cites":null},{"id":17336848,"title":"Regulating Labor: The State and Industrial Relations Reform in Postwar France","authors":[],"date":"1992","doi":"10.2307\/2075197","raw":"Howell, C. (1992), Regulating Labor: The State and Industrial Relations Reform in Postwar France (Princeton, Princeton UP).","cites":null},{"id":1030822,"title":"Regulating Labor: The State and Industrial Relations Reform in Postwar France ( P r i n c e t o n , Princ e t o n UP).","authors":[],"date":"1992","doi":"10.2307\/2524961","raw":null,"cites":null},{"id":17336887,"title":"Renegotiating the German Model: Labor-Management Relations in the New Germany\u2019,","authors":[],"date":"1997","doi":null,"raw":"Wever, K. S. (1997), \u2018Renegotiating the German Model: Labor-Management Relations in the New Germany\u2019, in L. Turner (ed.), Negotiating the New Germany (Ithaca, Cornell UP), pp. 207-25.","cites":null},{"id":17336831,"title":"Resyndicalisation ou changement de paradigme?","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Dufour, C. and Hege, A. with Dubas, A. (2005), Resyndicalisation ou changement de paradigme? (Noisy-le-Grand, IRES).","cites":null},{"id":1031152,"title":"Rosa n v a l l o n","authors":[],"date":"1998","doi":"10.1038\/27086","raw":null,"cites":null},{"id":1030222,"title":"S e g u i n , S,","authors":[],"date":"1988","doi":"10.2307\/3778506","raw":null,"cites":null},{"id":1026345,"title":"Schna b e l","authors":[],"date":"2000","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1030362,"title":"Social Partnership at Work: Workplace Relations","authors":[],"date":"1999","doi":"10.4324\/9780203263846","raw":null,"cites":null},{"id":17336838,"title":"Social Partnership at Work: Workplace Relations in Post-unification Germany","authors":[],"date":"1999","doi":"10.4324\/9780203263846","raw":"Frege, C. (1999) Social Partnership at Work: Workplace Relations in Post-unification Germany (London, Routledge).","cites":null},{"id":17336818,"title":"Sociologie des syndicats.","authors":[],"date":"2000","doi":"10.7202\/007498ar","raw":"Andolfatto, D. and Labb\u00e9, D. (2000), Sociologie des syndicats. (Paris, La D\u00e9couverte).","cites":null},{"id":1030555,"title":"Sta tu t o ry Info r ma t i o n Disc l o s u r e for Cons u l tat i o n and Bargain i n g","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336841,"title":"Statutory Information Disclosure for Consultation and Bargaining in Germany, France and the UK\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Gospel, H. and Willman, P. (2005), \u2018Statutory Information Disclosure for Consultation and Bargaining in Germany, France and the UK\u2019, in J. Storey (ed.), Adding Value through Information and Consultation (Basingstoke, Palgrave Macmillan) pp. 219-37.","cites":null},{"id":17336829,"title":"Stock-Market Capitalism, Welfare Capitalism: Japan and Germany versus the Anglo-Saxons","authors":[],"date":"2000","doi":"10.1093\/ssjj\/05.1.148","raw":"Dore, R. (2000), Stock-Market Capitalism, Welfare Capitalism: Japan and Germany versus the Anglo-Saxons (Oxford, OUP).","cites":null},{"id":1029507,"title":"Stock-Market Capitalism, Welfare Capitalism: Japan and Germany versus the Anglo-Saxons (Oxfor d ,","authors":[],"date":"2000","doi":"10.1093\/ssjj\/05.1.148","raw":null,"cites":null},{"id":17336862,"title":"Syndicats et syndiqu\u00e9s en France depuis","authors":[],"date":"1996","doi":null,"raw":"Labb\u00e9, D. (1996), Syndicats et syndiqu\u00e9s en France depuis 1945 (Paris, L\u2019Harmattan).","cites":null},{"id":1031004,"title":"Syndicats et syndiqu\u00e9s en France depuis 1945 ( P ar i s , L\u2019 Harm a t t a n ) .","authors":[],"date":"1996","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336871,"title":"Syndicats: Lendemains de crise?","authors":[],"date":"2005","doi":"10.7202\/014770ar","raw":"Pernot, J.-M. (2005), Syndicats: Lendemains de crise? (Paris, Gallimard).","cites":null},{"id":17336835,"title":"Tarifbindung und betriebliche Interessenvertretung: Aktuelle Ergebnisse aus dem IAB-Betriebspanel\u2019,","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Ellguth, P. and Kohaut, S. (2005), \u2018Tarifbindung und betriebliche Interessenvertretung: Aktuelle Ergebnisse aus dem IAB-Betriebspanel\u2019, WSI-Mitteilungen, 58, 7, 398-403.","cites":null},{"id":1031270,"title":"Tchob a n i a n","authors":[],"date":"1995","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1031222,"title":"The Cru mb l i n g Pilla r s of Socia l Partn e r s h i p \u2019 ,","authors":[],"date":"2003","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336881,"title":"The Crumbling Pillars of Social Partnership\u2019,","authors":[],"date":"2003","doi":"10.1080\/01402380312331280708","raw":"Streeck, W. and Hassel, A. (2003), \u2018The Crumbling Pillars of Social Partnership\u2019, West European Politics, 26, 4, 101-24.","cites":null},{"id":17336854,"title":"The Embedded Corporation: Corporate Governance and Employment Relations","authors":[],"date":"2004","doi":"10.1111\/j.1944-8287.2006.tb00300.x","raw":"Jacoby, S. M. (2004), The Embedded Corporation: Corporate Governance and Employment Relations in Japan and the United States (Princeton, Princeton UP).","cites":null},{"id":1030723,"title":"The Erosi o n of the Ge rma n Sy ste m of Indus t r i a l Relat i o n s \u2019 ,","authors":[],"date":"1999","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336845,"title":"The Erosion of the German System of Industrial Relations\u2019,","authors":[],"date":"1999","doi":"10.1111\/1467-8543.00138","raw":"Hassel, A. (1999), \u2018The Erosion of the German System of Industrial Relations\u2019, British Journal of Industrial Relations, 37, 3, 483-505.","cites":null},{"id":17336873,"title":"The Great Transformation","authors":[],"date":"1944","doi":"10.2307\/2144137","raw":"Polanyi, K. (1944), The Great Transformation (New York, Rinehart).","cites":null},{"id":1027139,"title":"The Rise of Exper i men t a l i s m in Germa n Colle c t i v e Barga i n i n g \u2019 ,","authors":[],"date":"2004","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336819,"title":"The Rise of Experimentalism in German Collective Bargaining\u2019,","authors":[],"date":"2004","doi":"10.1111\/j.1467-8543.2004.00306.x","raw":"Behrens, M. and Jacoby, W. (2004), \u2018The Rise of Experimentalism in German Collective Bargaining\u2019, British Journal of Industrial Relations, 42, 1, 95-123.","cites":null},{"id":1031170,"title":"Trinc z e k","authors":[],"date":"1991","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336884,"title":"Union of Parts: Labor Politics in Postwar Germany","authors":[],"date":"1991","doi":"10.1177\/026635549301100235","raw":"Thelen, K. A. (1991) Union of Parts: Labor Politics in Postwar Germany (Ithaca, Cornell UP).","cites":null},{"id":1031271,"title":"Union of Parts: Labor Politics in Postwar Germany (Ithac a , Corne l l UP).","authors":[],"date":"1991","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336859,"title":"Vertrauensleute: Arbeitervertretung im Betrieb","authors":[],"date":"1981","doi":null,"raw":"Koopmann, K. (1981), Vertrauensleute: Arbeitervertretung im Betrieb (Hamburg, VSA).","cites":null},{"id":1027965,"title":"Vom Interessenkonflikt zur Kultur der Rationalit\u00e4t:","authors":[],"date":"1997","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336822,"title":"Vom Interessenkonflikt zur Kultur der Rationalit\u00e4t: Neue Handlungsbeziehungen zwischen Management und Betriebsrat (Munich and Mering, Rainer Hampp).","authors":[],"date":"1997","doi":null,"raw":"Bosch, A. (1997), Vom Interessenkonflikt zur Kultur der Rationalit\u00e4t: Neue Handlungsbeziehungen zwischen Management und Betriebsrat (Munich and Mering, Rainer Hampp).","cites":null},{"id":1031310,"title":"Weitb r e c h t , H","authors":[],"date":"2003","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":17336826,"title":"Works Councils: Workplace Representation and Participation Structures","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":"Carley, M., Baradel, A. and Welz, C. (2005) Works Councils: Workplace Representation and Participation Structures (Dublin, European Foundation).","cites":null},{"id":1029113,"title":"Works Councils: Workplace Representation and Participation Structures ( D u b l i n , Europ e a n Foun d a ti o n ) . C o u t r o t","authors":[],"date":"2005","doi":null,"raw":null,"cites":null},{"id":1027433,"title":"WSI-T a r i f a r c h i v","authors":[],"date":"2006","doi":null,"raw":null,"cites":null}],"documentType":{"type":0.5555555556}},"contributors":[],"datePublished":"2006-09","abstract":"In most countries of western Europe it makes little sense to speak of non-union employee representation, as this is understood in the Anglo-American world, for the principle of collective representation independent of the employer is strongly institutionalised. In this article we examine experience in two countries. In Germany, works councils with a wide repertoire of rights typically work in close partnership with trade unions. The system has experienced strains in recent years, and a growing proportion of mainly smaller workplaces are covered neither by councils nor by collective agreements; but there is virtually no evidence of alternative \u2018voice\u2019 mechanisms, and systems of direct participation are normally introduced by negotiation with councils. In France, works committees have fewer powers, and a divided trade union movement has been less successful than its German counterpart in \u2018embedding\u2019 the legally mandated institutions, at least in the private sector. Despite some common trends in both countries, national distinctiveness remains very apparent. There is growing scope for managerial strategic choice, but this is still institutionally bounded. Much more generally, countries displaying characteristics of a \u2018European social model\u2019 can be expected to sustain a close articulation between union and \u2018non-union\u2019 channels of representation","downloadUrl":"https:\/\/core.ac.uk\/download\/pdf\/92825.pdf","fullTextIdentifier":"http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/750\/1\/HymanEmbedded2005.pdf","pdfHashValue":"7cf21b8b9977f96dc7b24d049b25736f0ef0639d","publisher":"Blackwell Publishing","rawRecordXml":"<record><header><identifier>\n    \n    \n      oai:eprints.lse.ac.uk:750<\/identifier><datestamp>\n      2017-11-09T10:23:48Z<\/datestamp><setSpec>\n      74797065733D43454E54524553:4C53455F52435F456D705F52656C<\/setSpec><setSpec>\n      74797065733D4445505453:4C53452D4D414E<\/setSpec><\/header><metadata><oai_dc:dc xmlns:oai_dc=\"http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc\/\" xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:xsi=\"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema-instance\" xsi:schemaLocation=\"http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc\/ http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc.xsd\" ><dc:relation>\n    \n      \n        http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/750\/<\/dc:relation><dc:title>\n        Embedded collectivism?: workplace representation in France and Germany<\/dc:title><dc:creator>\n        Gumbrell-McCormick, Rebecca<\/dc:creator><dc:creator>\n        Hyman, Richard<\/dc:creator><dc:subject>\n        HD Industries. Land use. Labor<\/dc:subject><dc:description>\n        In most countries of western Europe it makes little sense to speak of non-union employee representation, as this is understood in the Anglo-American world, for the principle of collective representation independent of the employer is strongly institutionalised. In this article we examine experience in two countries. In Germany, works councils with a wide repertoire of rights typically work in close partnership with trade unions. The system has experienced strains in recent years, and a growing proportion of mainly smaller workplaces are covered neither by councils nor by collective agreements; but there is virtually no evidence of alternative \u2018voice\u2019 mechanisms, and systems of direct participation are normally introduced by negotiation with councils. In France, works committees have fewer powers, and a divided trade union movement has been less successful than its German counterpart in \u2018embedding\u2019 the legally mandated institutions, at least in the private sector. Despite some common trends in both countries, national distinctiveness remains very apparent. There is growing scope for managerial strategic choice, but this is still institutionally bounded. Much more generally, countries displaying characteristics of a \u2018European social model\u2019 can be expected to sustain a close articulation between union and \u2018non-union\u2019 channels of representation.<\/dc:description><dc:publisher>\n        Blackwell Publishing<\/dc:publisher><dc:date>\n        2006-09<\/dc:date><dc:type>\n        Article<\/dc:type><dc:type>\n        PeerReviewed<\/dc:type><dc:format>\n        application\/pdf<\/dc:format><dc:language>\n        en<\/dc:language><dc:identifier>\n        http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/750\/1\/HymanEmbedded2005.pdf<\/dc:identifier><dc:identifier>\n          Gumbrell-McCormick, Rebecca and Hyman, Richard  (2006) Embedded collectivism?: workplace representation in France and Germany.  Industrial Relations Journal, 37 (5).  pp. 473-491.  ISSN 0019-8692     <\/dc:identifier><dc:relation>\n        http:\/\/www.blackwellpublishing.com\/journals\/IRJ<\/dc:relation><dc:relation>\n        10.1111\/j.1468-2338.2006.00416.x<\/dc:relation><\/oai_dc:dc><\/metadata><\/record>","journals":null,"language":{"code":"en","id":9,"name":"English"},"relations":["http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/750\/","http:\/\/www.blackwellpublishing.com\/journals\/IRJ","10.1111\/j.1468-2338.2006.00416.x"],"year":2006,"topics":["HD Industries. Land use. Labor"],"subject":["Article","PeerReviewed"],"fullText":""}