{"doi":"10.3790\/staa.48.4.517","coreId":"213449","oai":"oai:eprints.lse.ac.uk:26300","identifiers":["oai:eprints.lse.ac.uk:26300","10.3790\/staa.48.4.517"],"title":"Identity trumps integration: the Lisbon Treaty in the German Federal Constitutional Court","authors":["Murkens, Jo Eric Khushal"],"enrichments":{"references":[],"documentType":{"type":null}},"contributors":[],"datePublished":"2009","abstract":"Der vorliegende Artikel greift vier f\u00fcr die deutsche und europ\u00e4ische Verfassungsrechtsdebatte zentrale Aspekte der Entscheidung des BVerfG zum Vertrag von Lissabon auf. Die erste Frage nach der Vereinbarkeit des Vertrags von Lissabon mit dem deutschen Grundgesetz beantwortet das Gericht positiv. Drei weitere Aspekte des Urteils wurden jedoch kontrovers diskutiert. Sind der \u00dcbertragung von Hoheitsrechten an die Europ\u00e4ische Union (intern) verfassungsrechtliche Grenzen gesetzt? Bildet das (externe) \u201edemokratie Defizit\u201c der EU ein Hindernis f\u00fcr die weitere europ\u00e4ische Integration? Und schlie\u00dflich, soll das BVerfG f\u00fcr Europarechtsfragen die endg\u00fcltige Entscheidungsinstanz sein? Obwohl, oder vielleicht, weil die Fragen auf deutscher und europ\u00e4ischer Seite rechtlich und politisch umstritten sind, hat der Zweite Senat am 30. Juni 2009 eine vermeintlich klare Antwort auf diese Fragen gegeben: Ja. Damit hat das BVerfG den potentiellen Verfassungskonflikt mit dem EU-Recht in den Mittelpunkt der Diskussion ger\u00fcckt","downloadUrl":"","fullTextIdentifier":null,"pdfHashValue":null,"publisher":"Duncker & Humblot","rawRecordXml":"<record><header><identifier>\n    \n    \n      oai:eprints.lse.ac.uk:26300<\/identifier><datestamp>\n      2013-02-07T13:33:51Z<\/datestamp><setSpec>\n      74797065733D4445505453:4C53452D4C4C<\/setSpec><\/header><metadata><oai_dc:dc xmlns:oai_dc=\"http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc\/\" xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:xsi=\"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema-instance\" xsi:schemaLocation=\"http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc\/ http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc.xsd\" ><dc:relation>\n    \n      \n        http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/26300\/<\/dc:relation><dc:title>\n        Identity trumps integration: the Lisbon Treaty in the German Federal Constitutional Court<\/dc:title><dc:creator>\n        Murkens, Jo Eric Khushal<\/dc:creator><dc:subject>\n        K Law (General)<\/dc:subject><dc:description>\n        Der vorliegende Artikel greift vier f\u00fcr die deutsche und europ\u00e4ische Verfassungsrechtsdebatte zentrale Aspekte der Entscheidung des BVerfG zum Vertrag von Lissabon auf. Die erste Frage nach der Vereinbarkeit des Vertrags von Lissabon mit dem deutschen Grundgesetz beantwortet das Gericht positiv. Drei weitere Aspekte des Urteils wurden jedoch kontrovers diskutiert. Sind der \u00dcbertragung von Hoheitsrechten an die Europ\u00e4ische Union (intern) verfassungsrechtliche Grenzen gesetzt? Bildet das (externe) \u201edemokratie Defizit\u201c der EU ein Hindernis f\u00fcr die weitere europ\u00e4ische Integration? Und schlie\u00dflich, soll das BVerfG f\u00fcr Europarechtsfragen die endg\u00fcltige Entscheidungsinstanz sein? Obwohl, oder vielleicht, weil die Fragen auf deutscher und europ\u00e4ischer Seite rechtlich und politisch umstritten sind, hat der Zweite Senat am 30. Juni 2009 eine vermeintlich klare Antwort auf diese Fragen gegeben: Ja. Damit hat das BVerfG den potentiellen Verfassungskonflikt mit dem EU-Recht in den Mittelpunkt der Diskussion ger\u00fcckt.<\/dc:description><dc:publisher>\n        Duncker & Humblot<\/dc:publisher><dc:date>\n        2009<\/dc:date><dc:type>\n        Article<\/dc:type><dc:type>\n        PeerReviewed<\/dc:type><dc:identifier>\n          Murkens, Jo Eric Khushal  (2009) Identity trumps integration: the Lisbon Treaty in the German Federal Constitutional Court.  Der Staat, 48 (4).  pp. 517-534.  ISSN 0038-884X     <\/dc:identifier><dc:relation>\n        http:\/\/ejournals.duncker-humblot.de\/loi\/staa<\/dc:relation><dc:relation>\n        10.3790\/staa.48.4.517<\/dc:relation><\/oai_dc:dc><\/metadata><\/record>","journals":null,"language":null,"relations":["http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/26300\/","http:\/\/ejournals.duncker-humblot.de\/loi\/staa","10.3790\/staa.48.4.517"],"year":2009,"topics":["K Law (General)"],"subject":["Article","PeerReviewed"],"fullText":null}