{"doi":"10.1007\/978-3-531-91348-3_3","coreId":"217849","oai":"oai:eprints.lse.ac.uk:32741","identifiers":["oai:eprints.lse.ac.uk:32741","10.1007\/978-3-531-91348-3_3"],"title":"Ein Spiel von Schuldzuweisungen? Politiker, Institutionen und die europ\u00e4ische Identit\u00e4t der B\u00fcrger","authors":["Bruter, Michael"],"enrichments":{"references":[],"documentType":{"type":null}},"contributors":["Meyer, Thomas","Eisenberg, Johanna"],"datePublished":"2008","abstract":"In den Morgenstunden des 23. Juni 2007 einigten sich die 27 Staats- und Regierungschefs der Europ\u00e4ischen Union auf ihrem Gipfeltreffen in Br\u00fcssel auf einen Reformvertrag, der die von den franz\u00f6sischen und den niederl\u00e4ndischen W\u00e4hlern 2005 in Referenden mehrheitlich abgelehnte EU-Verfassung ersetzen soll. Verglichen mit der Verfassung von 2005 hatte sich wenig ge\u00e4ndert, doch die Staats- und Regierungschefs verk\u00fcndeten stolz, \u201aden B\u00fcrgern zugeh\u00f6rt zu haben\u2018, als sie den Teil der Pr\u00e4ambel entfernten, der die Existenz von EU-Symbolen unterstrich (Flagge, Hymne etc.). Diese Einsch\u00e4tzung wurde augenscheinlich von einer Anzahl von EU-Beamten und -Politikern geteilt, allen voran dem Pr\u00e4sidenten der Europ\u00e4ischen Kommission Barroso, der mehrmals erkl\u00e4rte, er glaube, dass die B\u00fcrger Europas eine Europ\u00e4ische Union wollten, die sich mehr dem Wachstum und wirtschaftlichen als politischen Fragen annehme","downloadUrl":"","fullTextIdentifier":null,"pdfHashValue":null,"publisher":"VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften","rawRecordXml":"<record><header><identifier>\n    \n    \n      oai:eprints.lse.ac.uk:32741<\/identifier><datestamp>\n      2011-02-21T09:49:31Z<\/datestamp><setSpec>\n      74797065733D4445505453:4C53452D4756<\/setSpec><\/header><metadata><oai_dc:dc xmlns:oai_dc=\"http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc\/\" xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:xsi=\"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema-instance\" xsi:schemaLocation=\"http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc\/ http:\/\/www.openarchives.org\/OAI\/2.0\/oai_dc.xsd\" ><dc:relation>\n    \n      \n        http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/32741\/<\/dc:relation><dc:title>\n        Ein Spiel von Schuldzuweisungen? Politiker, Institutionen und die europ\u00e4ische Identit\u00e4t der B\u00fcrger<\/dc:title><dc:creator>\n        Bruter, Michael<\/dc:creator><dc:subject>\n        H Social Sciences (General)<\/dc:subject><dc:subject>\n        JA Political science (General)<\/dc:subject><dc:description>\n        In den Morgenstunden des 23. Juni 2007 einigten sich die 27 Staats- und Regierungschefs der Europ\u00e4ischen Union auf ihrem Gipfeltreffen in Br\u00fcssel auf einen Reformvertrag, der die von den franz\u00f6sischen und den niederl\u00e4ndischen W\u00e4hlern 2005 in Referenden mehrheitlich abgelehnte EU-Verfassung ersetzen soll. Verglichen mit der Verfassung von 2005 hatte sich wenig ge\u00e4ndert, doch die Staats- und Regierungschefs verk\u00fcndeten stolz, \u201aden B\u00fcrgern zugeh\u00f6rt zu haben\u2018, als sie den Teil der Pr\u00e4ambel entfernten, der die Existenz von EU-Symbolen unterstrich (Flagge, Hymne etc.). Diese Einsch\u00e4tzung wurde augenscheinlich von einer Anzahl von EU-Beamten und -Politikern geteilt, allen voran dem Pr\u00e4sidenten der Europ\u00e4ischen Kommission Barroso, der mehrmals erkl\u00e4rte, er glaube, dass die B\u00fcrger Europas eine Europ\u00e4ische Union wollten, die sich mehr dem Wachstum und wirtschaftlichen als politischen Fragen annehme.<\/dc:description><dc:publisher>\n        VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften<\/dc:publisher><dc:contributor>\n        Meyer, Thomas<\/dc:contributor><dc:contributor>\n        Eisenberg, Johanna<\/dc:contributor><dc:date>\n        2008<\/dc:date><dc:type>\n        Book Section<\/dc:type><dc:type>\n        NonPeerReviewed<\/dc:type><dc:identifier>\n          Bruter, Michael  (2008) Ein Spiel von Schuldzuweisungen? Politiker, Institutionen und die europ\u00e4ische Identit\u00e4t der B\u00fcrger.   In: Meyer, Thomas and Eisenberg, Johanna, (eds.) Europ\u00e4ische Identit\u00e4t Als Projekt.  VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften, Wiesbaden, Germany, pp. 47-64.  ISBN 9783531157818     <\/dc:identifier><dc:relation>\n        http:\/\/www.springerlink.com\/<\/dc:relation><dc:relation>\n        10.1007\/978-3-531-91348-3_3<\/dc:relation><\/oai_dc:dc><\/metadata><\/record>","journals":null,"language":null,"relations":["http:\/\/eprints.lse.ac.uk\/32741\/","http:\/\/www.springerlink.com\/","10.1007\/978-3-531-91348-3_3"],"year":2008,"topics":["H Social Sciences (General)","JA Political science (General)"],"subject":["Book Section","NonPeerReviewed"],"fullText":null}