{"doi":null,"coreId":"1326","oai":"oai:oro.open.ac.uk:9165","identifiers":["oai:oro.open.ac.uk:9165",null],"title":"A magyar forradalom \u00faj megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sben: az ipari munk\u00e1ss\u00e1g, a szocializmus sz\u00e9thull\u00e1sa \u00e9s rekonstrukci\u00f3ja, 1953-1958","authors":["Pittaway, Mark"],"enrichments":{"references":[],"documentType":{"type":1}},"contributors":[],"datePublished":"2006-02","abstract":"1956-r\u00f3l majdnem minden t\u00e1rsadalmi csoportnak megvan a maga m\u00edtosza. A szerz? arra tesz k\u00eds\u00e9rletet, hogy a lev\u00e9lt\u00e1ri forr\u00e1sok t\u00fckr\u00e9ben t\u00e1rja fel a forradalom t\u00e1rsadalmi gy\u00f6kereit, illetve megmutassa, milyen okok miatt fordultak szembe a munk\u00e1st\u00f6megek a rendszer politik\u00e1j\u00e1val. A tanulm\u00e1ny \u00e9rdeme, hogy vizsg\u00e1lja a munk\u00e1ss\u00e1g bels? tagoz\u00f3d\u00e1s\u00e1t, s bemutatja, hogy elt\u00e9r? okok motiv\u00e1lt\u00e1k a bej\u00e1r\u00f3kat \u00e9s a v\u00e1rosi munk\u00e1sokat, illetve az id?sebb, elit szakmunk\u00e1sr\u00e9teget \u00e9s a perif\u00e9ri\u00e1n lev? munk\u00e1sfiatalokat. A sz\u00e9les k\u00f6r? el\u00e9gedetlens\u00e9g a R\u00e1kosi-rendszerben a munk\u00e1sokat s\u00fajt\u00f3 nyomorb\u00f3l (is) fakadt. Gazdas\u00e1gi k\u00f6vetel\u00e9seik teljes\u00edt\u00e9se \u00edgy l\u00e9nyegesen hozz\u00e1j\u00e1rult a K\u00e1d\u00e1r-rendszer viszonylag gyors konszolid\u00e1ci\u00f3j\u00e1hoz","downloadUrl":"","fullTextIdentifier":null,"pdfHashValue":null,"publisher":null,"rawRecordXml":"<record><header><identifier>\n    \n    \n      oai:oro.open.ac.uk:9165<\/identifier><datestamp>\n      2017-10-14T18:09:16Z<\/datestamp><setSpec>\n      74797065733D61727469636C65<\/setSpec><\/header><metadata><rioxx xmlns=\"http:\/\/www.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxx\/\" xmlns:ali=\"http:\/\/ali.niso.org\/2014\/ali\/1.0\" xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:dcterms=\"http:\/\/purl.org\/dc\/terms\/\" xmlns:rioxxterms=\"http:\/\/docs.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxxterms\/\" xmlns:xsi=\"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema-instance\" xsi:schemaLocation=\"http:\/\/www.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxx\/ http:\/\/www.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxx\/rioxx.xsd\" ><ali:free_to_read>\n    \n      <\/ali:free_to_read><dc:description>1956-r\u00f3l majdnem minden t\u00e1rsadalmi csoportnak megvan a maga m\u00edtosza. A szerz? arra tesz k\u00eds\u00e9rletet, hogy a lev\u00e9lt\u00e1ri forr\u00e1sok t\u00fckr\u00e9ben t\u00e1rja fel a forradalom t\u00e1rsadalmi gy\u00f6kereit, illetve megmutassa, milyen okok miatt fordultak szembe a munk\u00e1st\u00f6megek a rendszer politik\u00e1j\u00e1val. A tanulm\u00e1ny \u00e9rdeme, hogy vizsg\u00e1lja a munk\u00e1ss\u00e1g bels? tagoz\u00f3d\u00e1s\u00e1t, s bemutatja, hogy elt\u00e9r? okok motiv\u00e1lt\u00e1k a bej\u00e1r\u00f3kat \u00e9s a v\u00e1rosi munk\u00e1sokat, illetve az id?sebb, elit szakmunk\u00e1sr\u00e9teget \u00e9s a perif\u00e9ri\u00e1n lev? munk\u00e1sfiatalokat. A sz\u00e9les k\u00f6r? el\u00e9gedetlens\u00e9g a R\u00e1kosi-rendszerben a munk\u00e1sokat s\u00fajt\u00f3 nyomorb\u00f3l (is) fakadt. Gazdas\u00e1gi k\u00f6vetel\u00e9seik teljes\u00edt\u00e9se \u00edgy l\u00e9nyegesen hozz\u00e1j\u00e1rult a K\u00e1d\u00e1r-rendszer viszonylag gyors konszolid\u00e1ci\u00f3j\u00e1hoz.<\/dc:description><dc:format>application\/pdf<\/dc:format><dc:identifier>http:\/\/oro.open.ac.uk\/9165\/1\/eszmelet1956article.pdf<\/dc:identifier><dc:language>en<\/dc:language><dc:source>0865-2139<\/dc:source><dc:title>A magyar forradalom \u00faj megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sben: az ipari munk\u00e1ss\u00e1g, a szocializmus sz\u00e9thull\u00e1sa \u00e9s rekonstrukci\u00f3ja, 1953-1958<\/dc:title><rioxxterms:author>Pittaway, Mark<\/rioxxterms:author><rioxxterms:publication_date>2006-02<\/rioxxterms:publication_date><rioxxterms:type>Journal Article\/Review<\/rioxxterms:type><rioxxterms:version>NA<\/rioxxterms:version><\/rioxx><\/metadata><\/record>","journals":null,"language":{"code":"hu","id":19,"name":"Hungarian"},"relations":[],"year":2006,"topics":[],"subject":[],"fullText":""}