{"doi":null,"coreId":"1327","oai":"oai:oro.open.ac.uk:9167","identifiers":["oai:oro.open.ac.uk:9167",null],"title":"A m\u00falt lez\u00e1r\u00e1sa a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1ni Ausztriaban: Eml\u00e9kezet, nemzetiszocializmus \u00e9s 1945 \u00e9rtlemez\u00e9se \u00c9szak-Burgenlandban","authors":["Pittaway, Mark"],"enrichments":{"references":[],"documentType":{"type":1}},"contributors":[],"datePublished":"2005-04","abstract":"A cikk az osztr\u00e1k nemzeti eml\u00e9kezetben Ausztria m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fas r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9r?l kialak\u00edtott k\u00e9p rev\u00edzi\u00f3j\u00e1ra tesz k\u00eds\u00e9rletet. A szerz? - egy alaposan dokument\u00e1lt burgenlandi esettanulm\u00e1ny alapj\u00e1n - arra a k\u00f6vetkeztet\u00e9sre jut, hogy a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g elfogadta a n\u00e1cik rasszista, n\u00e9pirt\u00f3 politik\u00e1j\u00e1t, vagy legal\u00e1bbis belet\u00f6r?d\u00f6tt abba, s a v\u00e9gleges ki\u00e1br\u00e1ndul\u00e1s csak akkor k\u00f6vetkezett be, amikor a tot\u00e1lis h\u00e1bor\u00fa m\u00e1r Burgenlandot is fenyegette","downloadUrl":"","fullTextIdentifier":null,"pdfHashValue":null,"publisher":null,"rawRecordXml":"<record><header><identifier>\n    \n    \n      oai:oro.open.ac.uk:9167<\/identifier><datestamp>\n      2017-10-18T07:30:05Z<\/datestamp><setSpec>\n      74797065733D61727469636C65<\/setSpec><\/header><metadata><rioxx xmlns=\"http:\/\/www.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxx\/\" xmlns:ali=\"http:\/\/ali.niso.org\/2014\/ali\/1.0\" xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:dcterms=\"http:\/\/purl.org\/dc\/terms\/\" xmlns:rioxxterms=\"http:\/\/docs.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxxterms\/\" xmlns:xsi=\"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema-instance\" xsi:schemaLocation=\"http:\/\/www.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxx\/ http:\/\/www.rioxx.net\/schema\/v2.0\/rioxx\/rioxx.xsd\" ><ali:free_to_read>\n    \n      <\/ali:free_to_read><dc:description>A cikk az osztr\u00e1k nemzeti eml\u00e9kezetben Ausztria m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fas r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9r?l kialak\u00edtott k\u00e9p rev\u00edzi\u00f3j\u00e1ra tesz k\u00eds\u00e9rletet. A szerz? - egy alaposan dokument\u00e1lt burgenlandi esettanulm\u00e1ny alapj\u00e1n - arra a k\u00f6vetkeztet\u00e9sre jut, hogy a helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g elfogadta a n\u00e1cik rasszista, n\u00e9pirt\u00f3 politik\u00e1j\u00e1t, vagy legal\u00e1bbis belet\u00f6r?d\u00f6tt abba, s a v\u00e9gleges ki\u00e1br\u00e1ndul\u00e1s csak akkor k\u00f6vetkezett be, amikor a tot\u00e1lis h\u00e1bor\u00fa m\u00e1r Burgenlandot is fenyegette.<\/dc:description><dc:format>application\/pdf<\/dc:format><dc:identifier>http:\/\/oro.open.ac.uk\/9167\/1\/eszmeletburgenlandarticle.pdf<\/dc:identifier><dc:language>en<\/dc:language><dc:source>0865-2139<\/dc:source><dc:title>A m\u00falt lez\u00e1r\u00e1sa a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1ni Ausztriaban: Eml\u00e9kezet, nemzetiszocializmus \u00e9s 1945 \u00e9rtlemez\u00e9se \u00c9szak-Burgenlandban<\/dc:title><rioxxterms:author>Pittaway, Mark<\/rioxxterms:author><rioxxterms:publication_date>2005-04<\/rioxxterms:publication_date><rioxxterms:type>Journal Article\/Review<\/rioxxterms:type><rioxxterms:version>NA<\/rioxxterms:version><\/rioxx><\/metadata><\/record>","journals":null,"language":{"code":"hu","id":19,"name":"Hungarian"},"relations":[],"year":2005,"topics":[],"subject":[],"fullText":""}